現代教育涉拖糧 員工追討反遭解僱 導師欠薪近3個月涉款6位數

補習業龍頭現代教育接連多間分校關閉，又涉拖糧欠薪。《蘋果》接獲多名員工報料，指公司以不同理由屢次拖欠薪金及斷供強積金，有職員更因追糧被解僱。有導師被拖糧近3個月，款項達6位數字，需發律師信追討。勞工處指，關注有關事件，受影響員工可致電勞工處熱線求助。

記者 羅智堅、李雨夢、張雅婷

《蘋果》取得現代教育內部電郵，公司2月在員工通告中以「禍不單行」形容公司狀況，稱受社會事件及疫情影響生意。電郵續指，公司經歷過97年金融風暴及沙士等事件也「屹立不倒」，惟今次肺炎疫情卻是「不可抗力」，須分期支付薪金，冀員工發揮「獅子山下精神」與公司共渡難關。公司4月初再通知員工，由於延期復課，「各分校營業額繼續慘受影響，現公司盡最大誠意及能力，在本月7日或之前發放部份薪酬，餘額會在4月內發放」。

上月離職的員工X表示，現代教育自今年1月起就以「共渡時艱」為由，只支付該月部份薪金，甚至拖糧，「1月嘅糧開始打折形式岀，佢哋稱聲會2月岀尾數，但問極都冇明確日子。」X亦表示，部份後勤職員，如拍攝人員及文書，近期相繼被「開刀」，估計至今已有15人被炒。X又稱，有部份同事近日發現，現代教育停供了2月僱主部份的強積金。

導師Y亦向《蘋果》表示，今年初被現代教育拖欠薪金，金額達6位數字。Y續稱，與現代教育合作多年，對方過往一直準時支薪，惟去年底開始，現代教育開始以「老闆去咗旅行簽唔到支票」、「假期銀行過唔到數」等理由，延遲支薪，其後更單方面決定「斬件式」出糧。

Y亦指，據其了解，上星期曾有員工當面向現代教育財務總監林翼東質追問3月的薪金何時發放，林當時只叫該員工向人力資源部查詢，但該員工隨即指「但HR cut我線喎！」該名同事於事後數天即被解僱。Y又稱，他亦曾致電人力資源部追討欠薪，對方同樣掛斷電話。他遂委託律師發出多封律師信追討欠薪，才獲發部份欠薪。

《蘋果》今午到現代教育太子分校，記者以顧客身份查詢課程時，職員指現時仍可報讀復課後的課程，實際上課日期要待教育局宣佈。當記者查詢分校會否有機會結業而要轉地點上課時，職員僅指沒有收到任何通知。記者再前往現代教育所屬的香港教育國際辦事處，該單位門牌印有「現代教育（香港）有限公司」，惟職員稱該公司只處理上市公司事宜，只着記者尋找負責現代教育的公關部查詢，拒絕回應任何質詢。

《蘋果》昨起多次聯絡現代教育的公關及香港教育國際的公關公司，至今天傍晚仍未有回覆。

據悉，現代教育多名員工曾就欠薪問題向勞工處求助，求助員工多為荃灣辦公室的後勤員工。勞工處向《蘋果》表示關注有關事件，受影響的員工如對《僱傭條例》及其僱傭權益有疑問，可致電勞工處熱線3527 3390查詢。教育局覆稱，已於2020年3月，分別接獲現代教育中心（上水）、現代教育中心（銅鑼灣）（日校）及現代教育中心（銅鑼灣）（夜校）的取消學校註冊申請，而後兩間學校的註冊已於今年3月根據《教育條例》取消。

記得有年現代打贏英皇, 一屆會考2000幾個A(當然入面好多係買返黎)

冇耐玩到上市, KEN SIR 一句最強出最強讀到個個考生都識
英文有J出血既 ANTONIA
SCIENCE 有 SIMON. K KWONG, 仲有PHY 果個唔記得...

ECON
中文周勤才就呃錢, 仲有個讀「新亞書院」既趙善軒, 唔知仲有冇人記得佢教現代
通識有賓妹 (聽講好有料)
有冇補充?

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

sorry 數漏左.. 數學DICK HUI 冇得輸...

當年DICK HUI 就係而家既YYLAM
一個肺炎打到過黎就連糧都出唔到, 喂現代攪咩啊

antonia 做得人啊嫲未？

一路打, 一路諗返全盛時期既古代真係好勁

仲有英文 P CHAN, ECON DANIEL YU
名氣絕對唔差過之後既YYLAM

仲有個垃圾字典佬p青
賓周許唔差

你係咪漏咗補全科，由plan a開到plan z嘅劉sir

有冇人記得 ANTONIA 果期果個 TONY CHOW, 開人菊果個
佢張 LEAFLET 好有心思, 抄足 TOY STORY

而家古代係未得返SAM CHAI 教會會考同埋DSE?
KENSIR 時期果堆都好似走清光
BTW SAMSON 黃到爆

英文科小強ko10 咁出名都冇
利申:band 3 仔,多得佢先幫我整到個4返黎入到ugc

睇官網佢仲教緊, 應該係到撈左10幾年, 上過佢一期
佢同 TONY CHOW 真係垃撚圾
唔明點解有人補
原來10幾年前已經有毒撚課金比補習老師, 唔係為知識, 係追星

KOTEN 係未告過古代

記得佢果句, 醒少少, 就唔洗比人 _

果陣佢堂堂話字典抄佢料

燈塔係咪就快變一台獨大

我只係知現代學生妹好撚正, 套校服又好撚好j

hello moto

Kris Lau
佢d 笑料多到數唔晒：G 抄 Live 堂轉播 video

捉人偷拍

獅子山下精神同大家都係中國人邊樣難聽啲？

間間都係藍 燈塔藍到仆街 老細係乜鳩野黑警榮譽會長

笑左 仲有MIA WONG

mama mia

其實yylam都唔係好得去邊

physics好似叫CY Chau
Econ當年補Daniel Yu，型棍中佬，上左U當lecture聽係幾過癮，不過感覺中學唔多適合

周勤才記得上過報紙，好似成架車撞入樂富商場

Unique Frenda So you need

最強出最強係之後
初版係最強中出最強

Daniel Yu 屌打 CLIFF YEUNG?

Daniel Yu麻麻地，過曬氣

現代仲有 蕭源，Andy Tse都係CE尾DSE學生瘋狂追捧

好快都冇嘅喇 經過呢個武肺 個個開始搞網上補習

仲有分會考AL果時 啲補習社真係好風光 最記得啲名師跳槽搞到好似歐洲轉會窗咁 過百萬轉會費又簽約又鋪天蓋地宣傳 而家搞到咁

點解唔係撐警遵理執？？？？？？？？？
個臭閪六月娘賺學生錢
走去支持黑警打學生

遵理我屌你老母

但蕭源同埋ANDY 應該計英皇
但近幾年先轉會

cy chau 勁過ken chan
不服來辯

真係好屈機
當年會考CAP一水, 就等如而家DSE
CE 一年10萬人, 當一半補習都5萬 (同而家DSE差唔多)
AL 兩年再CAP一水. AL 全民補習好閒事
話哂上得中六果4萬人個個都想入大學
補習費果條數真係天文數字

當年高登上晒神台既中文劉sir

Antonia會否下海

仲有佢師父囉不過好似得返video唔再開live
唔知kkwong幾時會退埋

四十路?

tony chow其實真心教得好 但可惜變態

幫人開菊, btw佢而家點

趙博而家做YouTuber丶搞移民野

冇開工想要人工？

三個月就咁撚多工資，低你失業！
攬炒係不分你我，核爆係會死全家

嗰陣有唔少打手
補過一排
其實係吹大左

Andy Tse條藍絲去咗燈塔

他接受《香港01》記者查詢時說，當時在樂富街市買完菜，駕車從停車場駛出，車輛突然失控向前衝，先撞停車場的閘杆，衝出馬路，撞上別人的車，「唉……我好努力想制停架車，但都制停唔到……好恐怖，架車好似發癲咁。」車輛進一步剷上行人路，衝入樂富廣場，在一扶手電梯前停下，最後撞到了途人，有途人被車夾住。他指，出事的平治車齡8年，未知道是否與機件有關。

其實咁多人搞網上補習，燈塔真係

geog嘅linda lau
連學校老師都要問返學生拎佢notes

劉建睿同古代係不歡而散
古代係咁迫佢開courses開mock，但佢唔想，
而且古代食佢水食得勁深
完約就走咗去台灣

申利：免費打手，補佢之前冇預過會啲WhatsApp問佢一句就打嚟同你傾半粒鐘嘅痴線老師

現代早已經外強中乾，龍頭個位近幾年已經係屬於燈塔

al時代補過intensive course
放榜會有人打黎用500蚊買你個grade 影相 唔出樣

有冇人補過kris lau
好多前年補過佢 佢d堂特別貴 仲要大半堂都係叫人做past paper

補咁多個覺得ingrid wong教得最好
唔係因為佢靚 真係教得好清晰又好有心

ko10求合格係有1手 ue都係靠佢先合格到

竟然冇人提地理界暗黑女神Linda Lau
我真係覺得以前有考Geog既人白讀呢一科

Dick hui又真係有料既

個陣補samuel

古代只記得Linda Lau
佢d notes係我唯一仲有留低（另一個係Arthur Ko, KOten嘅畀我燒哂）

佢真心補得好啊自問中文真心唔太好 個時臨中六最後半年先補佢 最後overall攞到粒星(仲有兩份卷有5**)都算係靠佢 說話mock都幾有心機唔會hea比comment

利申：非打手 u都grad埋

讀書果陣時隔離位見我補
又想一齊補Linda
但佢屋企負擔唔到
我見佢咁慘
咪借份notes比佢抄

我屌
佢還番份notes比我既時候
有幾頁紙有d白色既漬(唔係塗改液)
屌嚇撚到我以後都唔敢借

當年仲有BAFS Sharon Chan
Econ Bruce Chan
呢兩個教得幾好

我仲係中學牛果時燈塔仲係寂寂無聞，英記最紅，當代都旺場過佢。真是時移世易了

劉sir係幾正，真係為學生雖然我補佢得4但為學生盡心盡力都算少數補習佬入面既清泉

當年數學界係唔係DICK KOOPA 玩哂

Koopa 神技

現代以前賺落咁撚多都要拖糧

仲有個係英皇教數學，唔記得左叫咩名

當年補習三巨頭 英皇 現代 遵理
英皇本來係第一，之後逐漸被現代挑機打沉後就一蹶不振
現代嘅黃金時代真係好撚，幾乎雄霸每一科咁濟
但之後遵理yylam橫空出世，現代嘅名師又逐漸退隱，現代都步上英皇嘅後塵

Live堂係度播video, 上堂就一味係咁抄，作文如果抄下就識，我唸唔駛俾咁多錢去補習
見到佢俾人告真係要開香檳，呢啲正宗教畜嚟
上堂成日鳩up 咩俾意見牛津碩士但係自己就讀撚埋啲野雞大學

Anton洗唔洗出黎做

劉sir真係好好 DSE補佢個陣俾同學笑我補個唔知咩sir
作文唔hea改 教得好仔細 唔係淨係塞一大堆skills 係真係教中文
冇佢我應該唔會有兩粒星 叫埋低一form嘅師弟妹去補佢 不過我已經係佢教嘅最後一屆中六

人少少 勿相認

司徒夾帶

當年補過條友勁鐘意搞gag
依家佢已經無教補習？

有無j圖？

想當年我係現代打手係咁叫啲frd補現代
估唔到而家搞到咁
早排睇到sam chai post現代唔出糧
但佢都用自己名義出notes同mock俾學生
唉點解會係垃圾燈塔獨大

撐警

Wilson Liu，教得幾好

Calvin sun + Dick hui

步英皇後塵準備收皮
燈塔獨大

DLLM 依間垃圾公司抵L死
前年我去做pt tutor 之後叫我暑假去做intern
搞到我辭咗第二份侍應工 之後條友潛水 仆街
依家有報應

我想問下補習界既三國史係咪去到尾聲?
想當年蕭源tip檸檬茶既時候
仲係三分天下，各據一方，英皇古代燈塔
後久必分，分久必合
估唔到笑到最後既係燈塔

Dick Hui當紅果陣，Koopa都未出黎教

諗番以前現代好勁, 又上市又好似追J POP咁樣

睇過佢 ICT 啲 notes 好垃圾喎
不過 Ingrid Wong 都跳槽了

屌個個係到討論班藍絲騙徒
死番去考古台啦 阻撚住個熱門
當年都俾佢地呃咗唔少錢

冇諗過佢會係三大補習社之中最快玩完嘅一間...
想當年古代真係好輝煌

現代教育欠租分校接連執笠 年中恐縮剩2間
現代教育全盛時期坐擁15間分校，但多間分校近期相繼倒閉，目前僅餘4間分校。《蘋果》查冊發現，現代教育停運銅鑼灣分校前，疑拖欠兩個月租金。據悉，早前結業的沙田分校亦有欠租情況。有導師透露，將軍澳分校將於本周內停運；太子分校其中一層亦已有新業主承租。該導師慨嘆，太子、沙田及銅鑼灣分校均是現代教育營業額最高的分校，若3校最終全數倒閉，對集團前景不感樂觀。

《蘋果》日前報道，現代教育多間分校近期相繼停業，目前僅餘太子、將軍澳、九龍灣及荃灣4間分校尚有營業。《蘋果》翻查土地註冊處紀錄發現，現代教育銅鑼灣分校月租48萬元，1月底退租時須支付業主租金連同雜費等合共約140萬元，估計當中至少包括兩個月欠租；該租約原本至2022年才屆滿，因此業主另沒收現代的241萬元押金。

除銅鑼灣分校欠租外，導師Y（化名）亦指，剛結業的沙田分校據指亦同樣有欠租情況，惟不清楚實質金額。據其了解，早前因欠租而遭業主入稟追討的太子分校，其中一層已有新租戶承租，新租約將於6月開始。土地註冊處紀錄現時尚未有太子分校新租約詳情，而現代教育於2013年承租太子分校時，每層月租為34萬元。

據悉，將軍澳分校亦即將停業。參考現代教育最新的網上課程宣傳單張，已沒有提及將軍澳分校。現代教育至今年中恐只剩九龍灣及荃灣兩間分校。Y補充，太子、沙田及銅鑼灣分校地理位置優越，去年雖受反修例示威影響，課堂不時要取消或腰斬，但仍是首三高營業額的分校。Y續表示，若現代教育最終只剩1、2間規模小的分校，相信會有不少導師或會與現代解除合作關係。

現代教育母公司為上市公司香港教育國際（1082）。根據香港教育國際最新一份中期業績報告，該集團去年下半年錄得約4.6千萬元毛利，但扣除成本及經營開支，終錄得逾3.5千萬元虧損。該公司去年下半年流動資產約1.03億元。

記者 羅智堅、張雅婷

當年英皇、現代兩大
幾時到燈塔

估唔到風水輪流轉

想知係咪即係鳩抄

如果真係執淨兩間
肯定掀起老師逃亡潮

清佢盤啦

劉sir真心係好老師，放左榜問佢Jupas野，同我傾左好耐。

係，未補佢嗰陣上網search過，啲人係咁話佢多廢話明明教得幾好

啲學生話佢教得hea

G抄 = 照抄

仲以為咩神技拍哂片打飛機

趙博做過補習天王 ？
利申 識佢係YouTuber 先

其實邊有咁多神技呀踏實d溫下書好過啦

結𠹌咗婚 住港景峯 搵唔少 個度都成千萬

咁我都覺佢係我中六嗰年佢突然間頹左好多。。。唔知佢係咪心淡了

不過啲concept呀skills呀係幾好用，上佢堂幾開心(好少上補習班會上到開心，除左佢之外好似得henry law堂我會上得開心，不過佢做番學校老師啦)

利申wilson liu 免費打手

但又咁唸
如果個個都踏實

90%補習老師無得撈

垃圾daniel yu仲係唔係現代做？

如果xxx 我批個頭落嚟俾你落乒乓波
有毛嘅乒乓波 問你死未

Tony Chow係咪想搞男學生但搞唔成嗰個

借位一post，thx。

好多俾人深夜捉既人解救方法

應該都無乜地方收留佢地
個個都唔夠工開
得幾個比較出名
其他都唔知點搵食

佢係現代元老
好似係好早期嘅股東定點
聽講咋

KLau要本身有底先好補

當年都係補dick hui
而家諗返原來已經好多年前

過左檔Calvin Sun

佢個時應該唔太出名, 我覺得咁唔叫天王
有蕭源係到, 應該畀佢食左大部份客
PS. 補蕭源

咁始終每個教師/tutor
都有佢條路線（保合格/aim 5**)

好少話兩樣做曬
（尤其一大班 又少時間）

真心？
我好似f4補過4堂 咩試堂頭4堂唔知平d咁

又唔怪佢既
呢一兩年佢啲學生少咗好多

我都覺得佢教得幾好
可能包裝唔啱依家啲學生既口味掛

嘩屌

如果真係只淨荃灣同九龍灣嘅話就真係執得笠

將軍澳同太子之前已經縮過水，都係搞唔掂

點解冇人講下英皇
現代捱唔住, 好快到英皇

7 日唔出就直接上勞記啦

英皇望落頹
但竟然仲捱得住

當年拎左隻a 冇補習社肯買

有新聞？

CW Sham

呢條仆街真係垃圾到一個點 嫌啲學生廢叫人咪撚報佢個班拖低佢 上堂成鬼日遲到又著到大陸土豪咁 好撚嘔心最重要係廢到 我覺得啲名校生可能仲叻過佢

唔係話俾支那公司買咗咩？

大中華膠

數嚟數去都好似係得Dick Hui

Dick hui之前唔係話去左calvin sun度？
如果係現代真係可以執笠

一教到E&M同radioactivity就嚟料

Al 年代 讀Geog 只會去現代
有3個名師
一個Titus 一個Samuel 一個老女人
我報Samuel 真係補到底
但最後考前個日 睇朋友補titus啲雞精
反而titus貼中哂

仲記得學校mock 得E 最後反而有C
個陣AL 現代geog 係真係有用

合作姐，冇過檔

P Chan真係最好出嚟做野都有用到佢教既野
Btw off topic
有冇老鬼記得S-Men

我十年前補佢，佢上堂自爆26歲
個陣阿媽幫我報補習揀佢，佢係靚，但真係學唔到嘢，之後就轉咗Patrick chan

黃到金嘅k kwong

都係汰弱留強嘅啫
有實力有學生就會有人收留
其他嗰啲就冇得留低

支那好似都有分校

歌唱祖國

P Chan 正宗仆街死藍屍

當時數學2變4都係因為Wilson，因為補底真係好

Dick Hui
文科仔當年由F.5 mock 3x分
補到變CE拎B
已經超額完成

講開補習，有冇人補過舊登嘅Billy
我DSE嗰年佢仲喺間蚊型補習社，
估唔到咁快俾佢撈到入英皇
但聽講之後廢咗好多

好似自從燈塔捧紅個YY之後就個勢就越來越勁
(無話YY好只不過補習界嚟講佢宜家最出名)

仲要係遵理開班

嗰陣就係因為舊登啲人介紹所以補佢
嗰陣仲係起一間叫博雅嘅蚊型補習社教
冇幾耐就入咗英皇
而家仲入埋遵理
仲做埋市場領導
記得2017年pchan未入遵理嗰陣，billy嗰年有成18xx個5/5*/5**
張大合照多人到...

燈塔唔係寂寂無聞
但一路都唔係幾做得起 小型但好似好有heart
不過一紅左就變左好撚商業化

Btw當年成日用小卒論壇…而家係咪冇人用

Daniel 做錯3題mc算尻數

KEN & ROGER
仲有冇人記得？

藍燈塔

我恩師ken chan仲有冇做，好多年冇留意

Bruce chan好好笑

果個年代肯定補過是但一個或幾個

英皇CE AL年代好似都幾出名，當年成日都見到佢落嘅廣告，應該係補習文化由英皇帶起？

到DSE初期開始古代掘起。燈塔做二哥。英皇開始頹，得番燒完睇檔 淪為老師跳板（喺英皇教到咁上下出名就跳槽）。但都算係三國鼎立時期

之後丫丫玩包裝上神枱，加埋主科四大天王，燈塔成功做龍頭大佬。古代穩穩陣陣靠陽具、P Chan、賓妹做二哥。英皇開始萎縮到後尾連皇牌貼題燒同比利吳都走埋

2020古代都收撚皮，燈塔笑到最後

但加分繼續都係補習界清流我愛小華

個受害者都係f4

講完覺得自己好老
其實而家仲有無人有名師？定去晒搵私補

咪傻
當年唔少人補Cliff Yeung拎A去人地到拎錢

其實而家啲人都要補習㗎，乜而家啲人唔去現代㗎啦咩

武肺無堂上

無左中7，少左年最大target market 之一

記得之前AL chem補kkwong
成堂講林志玲
最後5分鐘飛書highlight d野番屋企自己睇

即係捱過今次，應該唔會死嘅
補習呢啲行業真係剛性需求嚟㗎喎

Sam Chai佢第一年入現代就開始補佢，個陣仲未出名，想當年我淨係補佢係學校無乜聽書CE都有D隔多幾年先知佢宜家咁出名...

雖然唔出名 但估計都賺好多

識人以前補習佬啲助手 都交幾十萬稅

燈塔marketing太勁
十鳩幾年前香港已經講緊補習老師明星化
嚟到呢個年代仲誇張
教書教到拍MV、出product

Mia wong唔係英皇under fuck fuck team咩？

殘左咁多

Ken Chan: 曲斜平無⋯⋯ 我畀條毛你！
（Ken Chan 係曲斜平零，CY Chau 係曲斜平無）

而家 Ken Chan 冇教 ，CY Chau 又去咗 KGE

真係世事無絕對

16年過咗現代

燈變左10年前既英皇既加強版
明明個時燈塔都無咁商業化

我剩係補佢CE intensive 已經係係咁講林志玲

憎多粥少
學生人數又比當年少咁多
但名師過盛

Pchan轉左遵理？又話佢係現代股東定老闆黎？

其實03年沙士，英皇遵理現代點過？

好似話過多幾年應考DSE嘅學生人數會多番
可能到時補習個市會旺返啲

17年下半年入咗遵理
佢算好彩 走得快

有，教中文的

07年AL

個人之選
Phy - 燈塔 CW sham
Chem - 古代 k kwong
Bio - 古代 simon chiang

個陣企係元朗分校門口問書問到11點好多謝佢

之前唔係上市好威威架咩

剩係記得跳槽英皇告佢
果時係古代番part time
見住佢頭dupdup番工
dick hui反而笑笑口

無班點撚樣出糧比你

見到好多曾經熟悉嘅名字，
真係老矣。

Goodest Engilsh

補得佢都係睇樣架姐
不過而家不了

從來冇補過
覺得呢啲補習風氣好on9
尤其是啲學生妹補到追星咁

dick hui好老師黎

有冇睇過佢講英文既片
勁生硬

應該2021會多番考生
不過依家根本好多上網學習方法

屌，有睇過呢張圖
真係老了

當年CE英皇超強勢，現代第2，燈塔?WFC

利申: AL轉補Calvin Sun, 真心唔錯

攻擊型收音機補習界過街老鼠

周勤才 dick hui koten好似同一年一齊過古代
英皇就自此衰落

葡萄
台灣watson 大貨又唔送得過黎
淨係可以幫嗰邊個嬸嬸落order

無班唔洗返工仲要繼續支薪

之前d大補習社賺咁多無預番留流動資金既咩，有肺炎就搞唔掂

補作文pchan
其他全部都好廢 純粹要notes係ok

Daniel Yu 轉左Dse後冇人補了
全部補cliff Yeung 一係Andrew Lo
其實咁講
到dse年代已經開始龍頭係遵理
現代得返一兩科抗衡到
Core 都係補遵理咁濟

三個字 最撚柒 就係你

文靜ig直播怒屌現代同事

中文補佢

地理老母把聲真係悶到上堂訓得著

想當年最出名成日聽dick hui k kwong p chan 燒完
中化有個出名 唔記得咩名
p chan成撚日扔d生字出來 好撚難 之後轉左補肥仔sun

無計 捱唔住都無辦法
多謝dick hui教我數教到我入到大學

當年偉華分校幾大，依家沙田分校都冇埋

costa 教得幾好，有教AL時代通識，唔係DSE先開始轉教LS

有，可惜無backup，嗰段片係KongU啲外籍老師訪問佢，佢講佢係蘭桂坊飲嘢識咗個男model，叫埋嗰model入現代教CIT，佢係條片入邊啲英文仲衰過F5學生。睇嚟佢以前係加拿大應該都係群埋班都唐人，條片好似係佢要求下落晒架，一條都搵唔到

全攻型收音機

屌邊個

我記得果條唔係咁嫁喎
其䴳ken sir究竟有冇落場教過

仲係CE AL嗰時好似英皇紅d 記得蕭源d班話要排幾個鐘先報到

當年喺沙田同銅鑼灣玩到雙分校添

沙田 偉華+連城
銅鑼灣 銅廣+鵝頸橋
將軍澳以前係成層樓霸晒

2017之後就極速萎縮

原post係舊登，足足十年
透過 HKG Web 分享一則貼文：【學術台】[恥笑+救命_接受老外訪問] 現代ken sir "engrish"

佢似係飲醉酒
但無論如何佢段直播片差唔多得罪晒全世界...

以前呢間有個補經濟傳聞好似好得

有冇留底

文靜對現代啲同事好差
唔同佢打招呼會黑面
feel到啲同事應該好憎佢
利申交錢見過

我剩係記得 Kevin Ko
補econ超勁
但唔係現代

會計佬個樣好淫賤！

現代小學士又執左未

曾經嘅遵理（）有一個叫Andrew Lo補經濟，都好勁

哈哈哈？
畀cliff狙擊過喎

條友當年著褸屌裙上堂呃唔少毒撚課金補佢

而家啲細路係咪唔會補習

燈塔全盛時期都講緊幾年前嘅事
嗰時報yylam live堂好似要排幾粒鐘
周圍巴士都係燈塔 古代 calvin sun廣告
日日星島頭版 (以前中學得星島)
高登+小卒大量打手罵戰

剩係銅鑼灣附近
燈塔有信諾 高威樓 天后
古代有冠景樓 銅廣
嗰時英皇摺摺地主要古代vs燈塔

依家睇翻原來燈塔香港島都得返一間分行
係好過其他兩間未死得咁解

話說我屋企仲有蕭源本中文筆記

多咗私補/ig賣廣告嗰d細間補習社

終於有人講costa chan 當年LS真係佢一枝獨秀

燒完

仲有透視同痴2蚊銀喺額頭

蕭源以前D筆記好靚，全彩色，有一期仲搞咩3D筆記（好on9），DSE之後D設計hea咗好多

其實佢真係好有料
全盛時期學生多得好緊要
利申：全靠佢LS先升到分 入返大學

諗起之前周勤才撞車
唔知對方檢察官定法官叫周勤才做周sir
明明渣車撞傷勁多人
最後罰幾千蚊only

做補習佬做到有法律優待 周勤才都算屈機

以前Keith Leung同佢平分秋色

天地有正氣 Keith leung冇叫雞

唔好玩啦
點會係平分秋色
無論實力定當時嘅學生人數，Keith Leung拍馬都比唔上

諗返Keith教D野真係幾廢

Keith Leung未出事之前真係好多人補

通識黃者

佢而家去咗邊

係有人補嘅
但絕對未去到同Costa平分秋色嘅level

發生咩事？邊個咁大整蠱？

佢收左皮先輪到hong sir上位

Tony Chow誘學生返凱悅 涉口交肛交

到底佢去左邊

呢條撚樣我會考補佢history
有好多野喺本絕版嘅教科書copy and paste 出黎以為冇人知

我都想知

個陣連報個名都有排等 打哂蛇餅
幅牆成百張唔同宣傳單張
個個企哂係到慢慢睇
諗返其實真係好撚7誇張
唔記得08定09年 未代會考個陣

有無ig

現代個老細係咪嗰隻撐驚臭雞？？

好似有喺自己ig po遊行相喎

想當年我補 Antonin，真係上上下堂忍唔住入商場廁所打飛機

對屌西腳係真係冇得輸
仲要著褸屌裙

Simon Chiang 係有料
不過唔鐘意佢
每堂都花時間踩低band 2,3 學生 ，話佢地無用垃圾
都唔駛咁講野呀

有冇圖
Btw 人地結咗婚 毒撚無份屌
睇佢ig 放自己屋苑啲相 估到佢住邊

其實係咪dse出現d補習社就收皮
無左班重讀生 而家10分8分都話有asso讀既

老左好多

Samson似乎會去CS間補習社

dick hui上live唔駛錄影果堂會講咸濕笑話

03沙士香港冇停課停市, 我果年返學補習考CE, 全民都戴口罩, 社會個tone相對positive 喲, 上至政苦下至黎民都係想疫情快啲完, 度過難關

今日? 政苦想香港人死多啲就真

叫ANTONIA出黎做啦

There have many information 屌

而家發福左又老

好撚正呀

個時係讀小學三月停到五月中
中學好似停左個零月
會考高考帶口罩考 無改期

個時好似舖租平啲？

又咁講
就係錯佢先去打爆個句子

好難唔誤會

好似有人教英文上唔到位走左去大專兼pt 算

現代試過搞小學士，但無優勢，小學補習講貼身，大集團無乜特別優勢

3個月 都仲有人番工
亞視永恆

古代都收皮唔通燈塔唔使含咩
以前佢地TIP到題真係幫到人考A就話有用姐
根本就係而家D人都睇穿哂佢地
哂錢補習不如留定條後路出國/做阿蘇仔
補習既市埸只係得番超高端路線可行
AIM果D不計成本只求質素既有錢神科仔
呢D野肯定唔係大班教學做得到架啦

上佢堂唔會眼瞓好懷念

早你幾年考al
當時中六追女失敗頹左成年
中七先開始由頭讀過
靠佢地三條友d notes拎三個C

btw當年al年代補習社仲有日校時
d學生妹真係

個時補英皇英文Mia，教得唔錯

不過做嗰啲補習天王嘅助手學歷都唔差
而且都好似7x24咁做

諗起當年燈塔cosplay廣告

啲職員明知會執仲叫人報course咁仆街

英文唔係p chan? 以前成日聽人講

一來得番DSE，變相少咗AL批人考
二來本身DSE嘅考生比起以前CEE都已經少咗一大截
而家一年DSE嘅考生數目連以前AL嘅數目都冇

有冇人記得古代KEN SIR 好似何守信

Dick Hui冇得輸

燈塔有信諾 高威樓 天后
古代有冠景樓 銅廣
嗰時英皇摺摺地主要古代vs燈塔

差啲都唔記得以前啲地盤分佈...

我記得有停課 停左兩個月

高威樓, 信諾分校開幕
以前玩到主題分校, 仲要港島

ken sir條仔Roger喺暴大教parttime

要錄都有講
利申睇開video 好鍾意陽具巴嘅生動教法有佢數學先合格

佢真心堅的
我當年AL 中化靠佢執條B
考文化卷之前個日其他同學個個溫書溫到傻
我仲打緊三國無雙，睇左二粒鐘note就沒嘢做
最後A左文化卷

乜原來佢藍屋企人補左佢幾年

點解冇人講下英皇徐永豪？佢好似幾黃。

以前p chan notes大半都係空白頁俾你寫抄野
講得又快
抄完之後睇返都唔知自己寫乜

呢個廣告有冇人記得

經典啊

呢個pr唔錯, 補習攪到拍戲咁

許陽

原來廣告意念係打爆句野，我而家先知

甜唔甜得過隔離舖Wilson L d笑話先
舉個例

呢條數好多女同學都唔識做
知唔知點解?
因為要濕左先做得架

前排果位男同學你笑咩
我話要sub數呀

我中五20幾分去到DSE lv4

女女staff係燈塔最撚正
仔仔就加分最正

哈哈哈勁呀
啲MC錯Q晒

有補過佢 好好人好老師 知識一生受用

又一個行業末落
當年當代現代燈塔英皇幾強鼎立
間間都大把水賣電視廣告
而家淪落到連糧都冇得出

講真趙善軒係教得幾好
當年上年都經常討論時事
重點教邏輯思維答卷
會考writing oral 5*真心靠佢

Ken chan 恩師 靠佢先入到讀緊果科

而家仲有冇加分，之前好似見calvin sun過左現代？
當年小華有得申請資助 到而家我都仲好多謝佢

以前信諾個位係古代嚟

下年香港存唔存在已經係問題啦

18 Dse retaker
英皇KW Ho
求同學相認 新修有5好開心

無 合作關係
加分仲係度

佢兩公婆是咪退左休了？

以前淨係會考生一年都十萬八萬，加埋AL成十幾萬
而家DSE得番一半
點都返唔到當年

竟然古代早先收皮

天后我覺得唔係好關燈塔事
應該係J Yeung自己，但燈塔經佢租課室嘅
嗰個位最初係佢自己間“天后地理”，之後跟佢一齊變咗“康橋教育”，佢跟ko10走佬之後就變“星河教育”，最後先變燈塔
啲裝修同設施好撚唔燈塔

英皇呢

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

得5萬人考
當一半人會補習
得返二萬五人
加埋其他級當五千人
先得個三萬學生

又懶型成本notes封面有6個佢既全身照
放學補習係街唔敢攞佢本Notes出黎，摺皺佢都要放落個袋

有無人補Frenda So
條友係咪上咗岸好耐

anto唔洗好似啲飛機出黎做pt掛

有啊
好掛住佢把聲同埋佢d gag
我成日覺得佢把聲同埋講嘢好似葛民輝
上佢堂笑死

好想知佢係咪已經變咗炒樓專家
定係
移咗民退休過世

加分啲仔仔staff真係好正
話說試過有一次去加分俾錢
我見counter冇人就行入去
點知見到有個仔仔Staff換緊衫 赤裸上身
佢見到我之後個樣勁尷尬

因為唔肯同現代續約，當時有大專請佢，佢情願去大專，現代最後cut咗佢好多班。

自組補習社。

點解會少左咁多人考? 雖然考試2變1 但DSE都係完左中學課程之後第一個公開試 應該都有CE咁多人啦

以前一年之內係有兩批人考（CE+AL）
而家得番一批人
同埋以前一個CEE有十萬八萬考生，而家得番五六萬

生育率下降
仲有考兩次試變考一次試
咪cap少左浸水

淨係覺得 costa 同dick hui有料

Btw現代喺太子 地鐵站隔離間分校好似都好耐下

佢直頭教我中學
好尊敬佢
原來佢藍

燈塔呢排都因為武漢搞到就含，成個行業都收皮
個餅咁大，租同人工都夠佢蝕
賺過幾年係爽，依家一下蝕返曬
股價由上市到依家長期$0.5

利申：讀緊U, 間間都有補唔同老師，YY就補都未補過

上到大學就話自己勤力讀，以前又多冇用既功課，老師又廢，補習有時清晰好多，補過古代chem係幾好

同中英細個基礎差真係差好遠

利申：band 3直入三中

佢教個堆口訣有d都係咸濕野
好懷念上live嘅日子

Ken and Roger
Ken and Ray

擺明係Ken 無料，要有人幫手
記得老銅分校，有個班房有一個大講台，可以坐兩個導師，分明係比Ken 用。

燈塔一話停課已經勁cut cost
每間分店一個星期只開幾日
冇古代全線日日開咁傷嘅
但燈塔呢幾年掠埋咁多，應該有排燒啦

銅鑼灣廣場1號房

周勤才廢到仆街
嗰陣補咗一期
頭半堂係佢video
完全唔撚知聽咗啲乜
下半堂係佢團隊個女仔教，先有返啲嘢學，
心諗不如畀個女仔教晒成堂

關左好多分店啦
六月娘cut cost 好快手
同埋d 補習老師都係用分佣,變相又小一筆支出

好多回憶

全部都係咁㗎啦

嗰時k ko 跳去唔知邊間

開intensive 班
介紹人去上就兩個一齊收一半

考完有a仲有錢袋

計反條數賣個a 俾佢賺 幾百定千幾

中學生嚟講算唔錯

Dick hui由90年代尾已經好紅
反而去到 2000年尾開始無咁紅

有冇人補過AL Geog Linda Lau, 我靠佢notes拎A

多notes到仆街喎

果陣econ補daniel yu其實我諗有一半時間都聽唔明佢講咩都係純粹拎佢d notes番去死背答案咁款

股價0.5？ 你而家再望下

YY份約坐底保佢年薪4200萬

佢啲notes想學連大大嬸一樣咁多
但始終永遠唔夠佢咁detail

Btw, 個Connie負責part.1, 好快都收埋皮

connie係佢老婆嚟

嗰陣時佢兩公婆拍着教地理
但係最勁嘅始終都係連大嬸
好似話呀老虎sir教得好，但就俾人撳住只可以教part.3(?)

佢台柱緊係輕鬆啦

roger 真心有料, 舊制九十年代UE拎A, 佢果時成績夠讀醫的. Ray 英文也可以, 不過功力roger好d

講左乜野

佢話有同事開會嗰陣唔直視佢
好似當佢有病菌咁
見到佢唔同佢打招呼
係咁講粗口鬧啲老師同事
講到好似俾全世界蝦咁

佢超垃圾

原來佢咁勁
以前n咁多人補p chan，好似冇乜人補roger，跟住佢又冇咩宣傳咁
仲以為唔係有料果d

咁又唔會話佢垃圾...感覺上好似本身有d底果d人先會聽得明佢講咩，先會覺得有用

有料嘅好多都唔鐘意賣廣告
K Kwong, CW Sham, 型佬Cliff呢啲都係靠口碑彈出嚟

小左咁多

當年物理有Ken chan 同HL Tam ，唔知去曬邊

最有料係Joe Chan

燈塔對員工好衰，返六日得萬一，我指counter ,7日al,冇medical

曾經有朋友識人喺古代做過counter話得$8000一個月
唔怪得知態度咁差
不過都好幾年前
依家可能冇咁低人工掛

Joe Chan係Daniel Yu同Cliff個老師丫嘛

堂堂畫mind map
但堅work
教到我al econ a

頭三界現代仲有人講，之後就無然後lu

16年打後已經完全係遵理嘅天下
差唔多科科都係佢玩晒

即係三大全部都收皮啦

我中學仲聽過聽過星河、活學、仲有the icon

基本上補習社得part time sit 堂好做

星河、活學同康僑算近期(有2檔都係KO10搞出黎)
遠古D應該係當代個堆

Dick Hui講野好戇鳩

周勤才好似sales佬

個樣成個何君堯咁

Antonia

K kwong最喜歡林志玲

Ken Chan好似做大學講師

燈塔先係

咩燈塔？？

買試題就買試題啦，話自己tip中考議論文

遵理

冇計，因為當年老細要拍着佢一齊上堂
有時係一堂Ken Sir ，一堂 Roger/Ray ...又或者Ken sir講20分鐘，之後一個鐘交比Roger/Ray...

Ken sir每次講書，都淨係攞篇泛民出嚟，呢句勁、呢句正、呢句掂...呢個字就好靚嘅...咁樣搞，仲點會有學生報

後尾Ken sir引進兩個靚女（Anton Stella)...Roger 同Rat 就冇人補

PS 當年我這個封面係件藍色魚網衫，透視加底衫

Ken sir 唔識講英文咁

做大型補習社counter賤過地底泥
由其做Jun/做pt嗰啲

記得活學教育有個阿叔 (唔後生, 至少四十幾歲) 教econ, 好似係十幾年前會考一本econ教科書作者嚟....有冇人記得叫咩名?

記得佢個名喇, 係WS Li (李偉成)

不過諗諗下佢好似未曾喺活學教育做....有冇人記得WS Li曾經喺邊間做? 依家做緊咩?

啱啱又記得喇, 係會考教室

周勤才、KOTEN、Dick Hui、Herman Yeung同Kevin Ko都係係英皇紅，當年英皇真係吊打其他補習社，可惜老闆唔識處理人事關係，搞到同5個人都不歡而散！
事件序幕係2006年英皇同周勤才解約，之後KOTEN公開係自己網站Blog講到明唔會比蕭源加入佢地個聯盟。之後因為老闆處事作風問題，KOTEN都劈炮，Dick Hui因為道義，連帶佢團隊既Herman Yeung都走埋。
之後四條友一齊去左現代，英皇補習社龍頭不保。
而家現代開始步英皇後塵
英皇連總校都租比現代，本來以為佢收皮先，估唔到而家係現代收得仲快。
小弟係三雄鼎立年代既補習學生，當時遵理唔似而家咁強勢，英皇、現代都有補課。
個人覺得英皇D導師比較有心，反而現代果D話就話名氣大，但唔多理學生吸收幾多。記得當年補過P Chan，感覺就係佢黎黎去去都係得果幾個學生咁，例如「阿Max呀，你比個生字我呀！」。之後都係返英皇補Alan Chan。
遵理我真係冇補過，一來當年唔算太突出，同埋當年Richard Eng一句「補習社唔係靠包裝、宣傳」，令我呢一世都唔會補遵理！而家YY Lam唔係有遵理重金宣傳，佢邊有得紅？同埋我懷疑佢係請打手攻擊同行。
YY Lam班學生十足十熱普城D人，當遇到蕭源/周勤才D學生，就即刻插佢地跟錯老師！

時代終結

當年隻腳好撚好J

咁Koten過咗現代之後因咩事又同現代反面嘅？
我開始補英文嗰陣已經係pchan嘅天下

好似又係話佢個網站未經現代同意就開， D notes又踩其他現代導師。
BTW今次Dick Hui同周勤才都唔幫佢。
當年佢兩個比英皇告都揀培錢，但KOTEN上訴到破產。
PS 有人話KOTEN係藍

記得當年現代好似列咗五宗罪出嚟踢佢走

出唔到糧就獅子山精神

嘩 屌 肥左咁多變左個呀嬸

當年係現代補Chem KKwong同UE K Oten
KOten exam skills係OK，但人格實在不敢恭維

KO10當年未完約就諗住賠錢俾古代，自己就跳過去康橋
跟住就俾古代告

但係佢過咗康橋之後自我分裂得快到呢
除咗丁羊之外，好似個個都不歡而散

屌，我記錯：

2010年1月2日，現代教育發表聲明指K.Oten教學團隊其中一名助教兼其妻Cherlotte Ng因接獲教育局投訴而被停職。而在各大討論區的補習資訊版上，有上Live班的學生指是現代教育老闆Ken Sir（吳錦倫）為求令另一位英文科導師Patrick Chan（陳智勇）的學生人數上升，而到范浩揚的補習班上偷拍其上課情況，Cherlotte見狀立即報警，警方到場拘捕一位懷疑是受Ken Sir指使偷拍的現代教育職員，Cherlotte卻因此被停職。

2010年1月15日，現代教育向全體學生發出短訊指現代教育已與范浩揚解約，其學生將轉到Patrick Chan之課程繼續上課，並正式入稟法庭向范浩揚追討2650萬元損失。范浩揚則入稟向現代教育反索償欠薪近300萬元，最後現代教育改於小額錢償審裁處向范浩揚索償1800元了事。2011年，現代教育上市，其招股書中提及范浩揚於2010年離職後，現代教育之收入比2009年度減少1620萬元。

呢條片算講得好嫁啦

當然現代係仆街
但KOten可以去到邊俾人告到邊，條友肯定更有問題

當年康橋都停佢職...

當年係現代番PT
教員係室無一個人係鐘意KOTEN

Koten 不嬲都係白眼狼。
同現代反面都係因為想自己開一間、自己做大佬，連佣都唔駛同你現代分。

利申：UE 靠佢補到合格先有U讀

其實KOten 現在去左邊?

Wiki話佢18年宣布離開補習界

中文最廢應該係洪偉權....啲野冇咩用
英文補過Mia 都算ok 岩我依啲只求4嘅人

講起KO ten
當年俾個fd叫埋一齊補佢
係英皇定唔知現代
有個女助教索到仆街
後尾做左佢老婆
有日睇睇下生果報見到兩個離埋婚
有無人知佢有無fb
佢老婆真係靚到model咁

佢開咗星河啊嘛 不過兩年前執埋

朱因先係至愛

邊間？

KOten 原名范卡洛 , 之後改名叫范浩揚
最後范左法差啲要坐監

薄扶林大學
應該係公開秘密嚟

有冇比人捉去拍片

好八掛想知條友而家究竟撈乜

P Chan 好條撚係咁抄抄抄，跟住再抄抄抄。一堂英文堂就係抄抄抄抄抄抄，大概係咁啦

有冇人知, 死學教育個
umanda tann去左邊, 佢個博士學位係未買返來

Dick Hui呢?

好似5**/5*先有得拍？我唔知

所以有時唔好睇少人，人有三衰六旺。

係咪仲同緊現代租場

Samuel係咪已經退咗休？

補左一期冇補，痴撚線狂抄

18年尾退出補習界
話開班教人投資

有冇圖

真係抄好多野
不過又唔會話冇用既，考試作文都用得番啲

當三大創校腦細 都係教英文
英X F岑
燈塔 男裝伍姑娘
古代 Ken sir Engilsh

都走左左唔止5年，而家先終結已經遲。

抄咁多，有幾多吸收到又用到返出黎?

我以前自己溫書都係靠抄寫黎記野多
所以抄得多對我自己黎講算係入到腦，不過p chan果堆野真心吸收到又記到既可能都係得3成左右

而家睇覺得好好笑話時話佢去左邊

而家去咗現代教
但好似已經冇以前咁多學生

我覺得唔使強求吸收晒佢教啲嘢，用返晒出嚟
佢嘅教學其實背地裏訓練緊語感
我當年keep住每日都溫下佢啲嘢
但唔係下下死背
久而久之英文語感都好咗

傳說話佢AL有5A，仲勁過CY Chau，堅唔堅